value 應該點讀

啡撩
花撩

value

英式：value
美式：value

ˈvæl.juː

wher 療

我就奇怪明明我英國讀豬聽到嘅係依個 但成個香港都讀啡撩

通常呢啲讀得小小唔啱音就會一堆港式英文撚走出來笑鳩你英文差

好多香港人讀whe liu

係冇人讀花撩搞到我諗緊自己係味讀錯

收皮啦ON9當有趣

花撩⭕️啡撩⭕️
係咪⭕️係味❌

vou 搖

va lu e

有乜所謂啊，正例如 ipod 定 ip"ar"d

Where u

V A L U E

Wear聊

花搖

一陣驚比人笑value 都唔識讀 係咪應該跟港式發音

Wa diu

係香港只準講香港音係常識

呢個唔錯

聽o的工程師傅成日會讀做"蛙佬"

化療

CUM蚊啡聊

讀VAL-UE多

但都有鬼佬讀VA-LUE

/væl.ju/

啡搖

我冇聽過鬼佬讀啡撩

香港讀音係美式
但寫字係英式(honor vs honour)
慢慢你就會習慣

value 冇分英美音

花同啡都錯啦
變晒做F字頭發音

Fuck u

屌呢個我都成日聽

咬lips va 之後 lieu

果個係valve...

邊個話

中文字冇v音 同埋大部分人都讀唔到v 音全部變晒f

啡寮
介紹返，黃店嚟
Valor Cheung Chau
Cheung Chau, 4 G/F San Hing Street
6699 5892

Vaaaaa liu

哇佬 水喉佬都識讀啦

咁姐係啡定花

啡

3個音節咁撚犀利？

花柳

we we

有時變w
例：van

啡聊

Ray Liu

你個名 就錯將錯
睇左做將錯就錯

好多人直情聽唔出v同f音有咩分別

明咪得無需深究溝通姐

where撩

本身都係咁諗 但依隻字好似讀錯左搞到r 晒頭

哇佬

High value comment

廢料～

讀開value

日本人ですが？

係你認真姐

笑

嘩lu兒

v-alu-e

個個post都係呢啲罐頭回覆 睇到厭

關唔關荷里活同美劇係香港好流行事

咁都有得笑

花撩

連登係咁架啦

君日本語本當上手

Wear點讀?

咩尿

呢個認真係正常 鬼知佢係濁音咩
又唔會有人教 同zoo一樣

痴線點會讀value
正確發音： V A L U E

兩個都有人讀

蘇格蘭場非工業用國際線路自動溶雪十六嘩佬？
個個係valve喎大佬

笑撚死

咪弱智啦 明明個暗係 啡->花 漸變

個音

蛙療

花聊

呢層comment一開始咪post咗個音標加字典link出嚟，你文盲？

fa ru e

咁我個咪字讀mi 明mi得 得唔得？
溝通啫 無需深究

嗰個係valve
水喉佬啲英文好過你

嘩聊

識個fd 正字刑警專捉人grammar 都比左正評

讀：媽da忽ker

Cat嘅英美音標都一樣添
咁係咪cat冇分英美口音

嘩屌

where療

On9，佢有錯咩？

但係你聽清楚個demo都係啡療近個花療喎
除非你走到去好北上埋蘇格蘭啦，就會多啲花療

我聽到個v 音係接近花多d

when療

花你老母咩花 far就真係花啦
自己睇清楚係咪一樣vowel啦

上面咪解釋左中文冇v 音拎緊個最近嘅音冇啦啦花人老母

同一個gag 第一次咪有趣咯
講到第十次咪on9 lor

多左個r

你就on9收收皮先啦

Vowel啊傻撚
我撚有講你個f 定v咩

where 撩

啡搖
是撚但啦 又唔係聽唔明

呢個應該係大陸讀法

ching 咁勁可唔可soundcloud 錄比大家聽做標準答案 一定讀唔少書多墨水先口氣咁大咁有禮貌

+1

自己盲撚柒咗不如認咗先？

仲有ideology 畀人「教」過我幾次
但係以前讀書鬼佬都係咁讀

Value點串？

唔係 我睇字讀唔到 想你讀比我聽下

啡 = ve
花 = va

咁大口氣我諗你一定係最標準

而家你柒喎 不如認咗先？

valve

個po 問緊應該點讀你就係咁問人柒唔柒 學術討論緊呀你識咪讀出黎聽下囉 又冇人笑你

而家係你反駁我 然後提出錯嘅野 咁你係柒就柒
你又走去spin去錄音

咁你話你先岩呀嘛 vowel 你唔讀出黎我點知係咪果2個options 定係其他

嘩尿

錄緊音有幾難

個

同冇腦嘅人講都曬鳩氣
牛頭唔撚搭馬嘴

我話你柒你咪認撚咗佢 係要係到spin黎spin去

都話依家討論緊應該點讀諗住可以大家學野 我冇spin一直都圍繞緊依個po 嘅主題 你就淨係識得攻擊人

咩料

聽過有人讀
Wher 搖

心諗點讀到做搖

我個論點咪係
「你話Value嘅vowel係花嘅」係錯
論證就係
「Far嘅vowel係花嘅vowel」同埋「Far嘅vowel唔係Value嘅vowel」
閱讀理解有幾難？

我話你柒係因為
你話 「中文冇v音 用f代替」
殊不知我都唔撚係講呢樣野

你柒就收皮啦屌你老母
真係盲撚

我話中文冇v 音用花代替住先喎
唔明有咩好嘈
btw vowel 點讀姐 錄音未 想學野

哇嚕依

喂妖!

你話個中文冇v音用花代替咪就係牛頭唔撚答馬嘴囉
到底個腦咩事？唔識理解？

有啲好似佢咁嘅冚家鏟好得意
走入啲POST懶認真去刷存在感
雖然現實世界都有呢啲人

其實l唔發音先啱，由細到大都讀錯

認真mode

1. 語言目的係溝通，想同人好好溝通，就應該盡責任講好啲。例如我知日文嘅多謝 a ri ga to個ri係讀li，我就唔會讀we音。

轉返做英文都係，今次topic嘅value就算讀啡定花其實都分別不大(雖然正確係啡花漸變音)，而且唔同英文地方都會有唔同accent，咁當然讀唔正都冇所謂。

但問題係，起碼做人個心態，唔可以乜都話唔使深究。而家講緊個正音係乜，佢都話唔好研究，唔使查字典搵下，咁佢平時到底點讀？唔使fc？求其聽到人讀value做「肥料」咁，都照跟？？

如果乜都話唔深究，到第日見到triangle個重音又讀錯，suite又讀咗做suit，three free 不分，到時聽嘅人點樣明？

2. 英文喺香港係其中一個官方語言嚟，個個由3歲幼稚園學到起碼中學畢業16歲，唔係話accent要學到足，知道晒外國唔同州點讀，但起碼基本正音都要知啦。

3. 甚至中文都係，有啲人成日 國讀做角，好難聽

咁準確我就錄音比人揀啦
我係樓主比2個中文去投票 你覺得唔岩音咁你未比個中文字係似囉搵人投你果個囉
比人打咩都唔得真係惡過共產黨

未理隻癲狗啦

花 • 露伊

valve 兩樣嘢嚟

上面咪答撚咗你囉 都話個vowel ae嘅正確讀音係
啡 漸變去 花

同fat cat 一樣
far就唔撚同，得a音

咁你係柒個位係牛頭唔答馬嘴喎
你到頭來乜柒都冇駁過我
淨係jer撚住要錄音
大個人啦 唔好咁小學雞啦

癲你老母咩
乜柒都冇駁過又當自己啱？

撐你 樓主柒 人地貼埋字典link 都唔識聽下個音
問完根本唔撚係想知答案

樓主係到fake鳩人係兩個爛橙到揀 然後係到笑
真係on99

笑到仆街 我公道d講句啦
話撚咗far同value個音嘅差別 唔係差喺個consonant f v 度，而係差喺vowel a 同ae

明唔明呀柒頭

嘩撩

咁執著做乜 全球各地既英文都有口音
求其揀個岩心水既咪得
留返啲時間學VOCAB仲好

得啦我柒左啦 你贏
我想知其他人係點讀 ok? 唔係唔想知答案

啡尿

有留言依個option for 你依d 認真撚答返

Value

多謝巴打袋錢入我袋

valve 點讀

屌你老母樓主係咪聾啞人士聽唔到電子發音

你嗰條link 已經有 英美 音啦喎.

澳洲：vsalue

係 所以先有開po 問

I’m fine thank you

個濁音出到嚟就OK啦

啡要 l唔發音

We er

實情係有
英美個a字發音唔同

www

有咩好奇怪? 本身英美發音就唔同
香港人發音都唔係跟英式
好多字都係美式多 8:2咁上下
你係英國聽多D A既發音就知
單單MANCHESTER 你發美式音
佢地都有機會唔知你講邊度

係樓上話人文盲條傻仔衝出黎柒啫

自己就丫音重啲
所以偏向花音

但兩個都冇咩問題
甚至好多人連個v音都發唔好
讀左做ware-，情況同van仔一樣 變左w音

不過明白 溝通到就得
大個左實用明白行先
唔係以前讀書啲人咁鍾意捉人地小錯
搞到人唔敢講唔敢用 零進步

咁可以同你講 你呢D音讀少/歪咗
其實好多鬼佬聽唔明 好禮貌既會扮明
熟既就直接同你講唔明 問號樣
尤其是好多人唔識發 V/ TH/ L/ N 音

我只係好奇下大家點讀
自己讀偏向花音 牙齒會咬住下唇少少震果種

whatever 啦

100次都回埋哂d廢野咪就係你呢d垃圾跟風狗囉😂

Valve

UK: fuck撩

va
·
lyoo

咁你唔屌次次講相同廢gag果個？
笑撚左😂

想笑人又笑唔到
屌好柒

似呀

個v音唔係個個讀得好
有人發左f, 有人就以上提及過 發左w音
（th-音就算 10個有8個唔識，1個就覺得好造作唔肯伸脷）

不過實用主義上高 唔錯得好過份，溝通到就冇問題
除非自己要求好高 同埋從事相關行業既

sorry 我唔屌喎

咁你鍾意啦😂

亂屌人都係

留名學野

왜撩
扮嘢啲就花撩

/kæt/
係IPA
IPA係冇得唔同
æ係得一個讀音
如果唔同讀音
就會喺
a 或者 eɪ

咁姐係value有冇分英美音 TLDR

If TLDR:我認為冇
利申
淨係讀過一個linguistics Common core course

咁姐係如果你咁講
啡搖
啡撩
wher搖
wher撩
係香港特色音?

所以屌返我果d咪又係認真左
50步笑百步
垃圾😂

w/f(啡) 首先已經唔啱啦我覺得

唔係講音標
係講口音
英a 發音似丫叉個‘丫’
美a 發音似 ‘Er’
去Cambridge dic search Apple
聽下發音就知分別

花係/a/,所以係唔啱
啡/e/係偏向美式但其實都唔係好啱
/ae/係花同啡之間

好亂我應該要驗耳

啡撩
花撩步

英國有唔同口音wor。係花聊都唔出奇

但你點睇上幾個留言話
啡搖
啡撩
wher搖
wher撩
都係錯

æ 係apple音
加L 難發，所以係啡->花，但又唔係花

掉轉咗喎師兄

蛙尿

理論上(phonologically) 冇分別，都係/ˈvæl.juː/
實際上 (phonetically) 讀出嚟係有分別

Around the American Revolutionary War vowel [æ] started to undergo a change in Southern English, the future seed of RP. This near-open front unrounded vowel [æ] is first lengthened to [æ:] and later lowered to the open back unrounded vowel [ɑ:]. However, the change did not take off in GA, bringing about a new difference between both accents.

大約美式æ係1
英式æ係2
廣東話a係3
幅圖睇法其實係個口腔+脷擺位嚟
最左係個口嘅前方，最右係後方
啲符號嘅音就係條脷位置

Error

其實冇乜所謂啦，所謂rp都唔係英國個個咁講
唔同城市唔同口音
你真係好想學識就去讀返個IPA course
或者introduction to phonetics and phonology之類

已經認真答咗，夠認真未滿意未

漏咗
至於個啡音係大約4嗰個位

化療!

肥絲大隻二世

f本身同v已經唔同啦
跟住有啲人讀唔到個v音變w音啦
然後撩又好搖又好，其實入面個u音都係唔同

懶得解釋

先咬唇讀”Fa o “ + ”聊”

無一個option啱

以前有個ABC老師教我地讀 花餘

emoji撚

thank you

我聽美國人讀都係讀啡聊

藍屍5毛狗，拉

バリュー
baryuu

你同依班人渣躝坦講「正音」
佢地連廣東話都有懶音
打字就「吾系甘牙嘎」，「玩」打成「挽」擺明on9當有趣仲要屌返你轉頭

上得連登就係垃圾，就係文盲，睇到班文盲幼稚園柒頭皮係度鳩吹幻想點打嬴中共真係每日娛樂嚟

我係中共，有上連登睇見你班戇鳩就知食撚硬你班廢物

就係因為中文唔講邏輯，所以依班語言使用者都係一班唔駛講既on9
明唔明點解歐洲人永遠當黃種人係monkey未 ?

呢啲已經係舊登連登文化黎 你就真係on9

挖苦

認真讀開蛙撩

香港人聽唔出正常 因為廣東話好少有呢個音

港式係，英式唔係，美式唔知

on9仔

真心上左一課，多謝

最簡單方法
你講個啡字，美式係你條脷近脷尖部分壓低啲同埋下巴拉低啲
英式係比美式再同樣拉得更加低啲

花同美/英式分別係，花會條脷由脷中間已經壓低
即係你講美/英式嗰陣，脷中間係會低過你講花

如果要講口音
其實英美都唔係一個好嘅區分
你要講嘅話英國都有最少幾十種口音
Scouse Brummie Highlands都有可能係差距極大
咁冇得好講
音標係唯一科學化而且有某程度上準確度嘅準則去區別(當字典係冇錯)
(如果差別冇大到唔同咗音標就entitled to 當一樣)

如果你睇到的話
其中一個UK讀音係/ˈmed.sən/
Silent i
呢個真係深印象
以前我爸好細個教我英文係咁讀嘅
小學中學嘅同學聽到會唔知我講乜
係得啲英文先生先會意會到
憑一個字就會以為我好重British accent
但明明我係唔chok accent(proud of using HK English )

英式：value
美式：value
法式：value
印度式：value
自由式：value
屌你老母時用既狗仔式：value

æ音得一個，但係喺唔同字出現嘅æ，英美發音似乎有唔同，美音零舍有e呢個音，英音就咁發æ

我平時讀value